大門深鎖、人去樓空 《路透》曝上海自貿區慘況

〔財經頻道／綜合報導〕中國的「上海自由貿易試驗區」2013年推行時曾喧騰一時，也曾引發各種討論，當時官員曾宣稱這將吸引更多外國投資，深化與週遭各國的貿易關係，不過6年過去後，當《路透》實地探訪時，卻發現此地現在已是「環堵蕭然」的狀態。

《路透》在以「銀行離去徒留殭屍帳戶 中國上海自貿區發展艱難」為題的報導中這樣描述現在上海自貿區的「上海外高橋保稅區」：「辦公室人去樓空，玻璃大門深鎖，椅子胡亂堆疊，曾經上班族人滿為患的食堂，進駐餐館一間一間關門，用過的筷子及塑膠餐具散亂在地。」

上海華瑞銀行在上海自貿區的業務傳出不振，招商銀行據傳已經解散自貿區業務團隊，寧波銀行在自貿區有4間分行，但基本上只執行一般銀行業務，自貿區的帳戶基本不太使用，成為「殭屍帳戶」。

報導指出，除了因美中貿易戰而導致的經濟放緩以外，造成上海自貿區這種慘況的理由，更多來自當局對資本的管控：雖然2013年自貿區成立時，中國官員曾承諾更自由的貨幣流通及更簡便的國際貿易，但事實上卻反其道而行，使企業逐步離開自貿區。

寧波銀行內部人士曾抱怨，自貿區帳戶不但每筆交易都要上報，而且還不能與普通帳戶共用，「根本無用」；南京銀行內部人士則批評，自貿區業務比較像在服務政府目標，而非商業機會；上海財經大學教授丁劍平則直言，上海自貿區現在已「不再便捷」。

東方資本研究公司（Orient Capital Research）總經理克立爾（Andrew Collier）認為，上海自貿區減少地方政府稅收，且與政府阻止資金外流的目標矛盾，使得難以達成政府想要的效果，即使有新的自貿區也一樣。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

Reuters 正呀！( ͡° ͜ʖ ͡°)

有costco就得啦

乜撚大西北，乜撚自貿區，乜撚大灣區，冇一樣，大國點勃起呀？

唔好亂講呀，上海好撚勁㗎
勁勁勁勁勁勁勁勁

已經取代香港 (荒蕪方面)

上海 都做唔倒, 無中國城市做倒

仲有深圳啊

這就是中國新時代特色社會主義

終於超越左香港

講撚左，老共班廢老小氣又on鳩，點會明白咩閪野係自由經濟同做到出來，屌你老母

冇事既
蛆國揚言2020年就將佢打造成第二個香港
好快有奇蹟出現

千年大計雄安呢？

產已共

【萬眾期待】
香港人九月日程表正式出爐！

歡迎入內討論及製作文宣。

中國人：證明中央優先照顧香港咋，壓制上海發展

外國公司最重要既asset就係knowledge
支共就強迫人share出黎先可以入黎
講真咁樣搵鬼玩咩

話明自瀆區， 梗係愛嚟打j啦

取代 香港 指日可待

支那日日贏！

要做國際金融中心
都要國際肯同你玩先得ga

推

超越香港

咩超越香港
直情超英趕美啦

咩叫自由都唔知
點會搞得成自由貿易

比曬hints 你係April fool 㗎啦，重問

有外國勢力搞鬼

On99

又超越香港了

又話2020年取代香港
仲有4個月時間 deadline fighter

冇香港支共晨早支爆左喇

垃撚圾

依家討論區俾人帶住風向走
真正有心post唔會有人覆

如果獨立調查委員會話你知"無高官需要問責"你係咪要接受呀？

香港人又輸

香港慘啦，比上海取代國際金融中心地位啦😭

中国式自由

又系外國勢力 報假新聞

冇理由嘅上海2020年要超越香港嫁嘛 很肯定路透記者被fake啦

上海已超越香港

用下腦都知（如果有），求其劃個圈就可以覆制香港既話，每個國家都有一個啦

有costco就世界第一啦
外資爭住入蟈市場

見到個招牌就知道算鳩數吧啦

7到癲 鄉下地方招牌

你地好耐無聽

支那將成為最大贏家

驚人反自己就唔好學人玩自由貿易啦

日撚日超英趕美

等睇上海都赤字

取代香港？

當年CCTVB吹到好勁好勁
仲有深圳前海

因為已經被深圳取代左

發展週期遠超香港！
未發達先收皮！

這就是中國( ͡° ͜ʖ ͡°)

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

支那豬

個個又話要超越香港，但好學唔學走去學香港Ｄ炒地皮招數，乜尻科學園數碼港有版你睇

支那思維：放個自由牌就話自己係自由

快D搞前海自貿區取代香港啦

大陸無左香港嘅賭台 邊個信佢嘅制度同佢deal

中國政府講自由

仲有前海。唔講都唔撚記得左

仲有2,3年前既泛豬江三角洲胎死腹中

因為超越唔到，咪打壓香港，拉近距離

千年大計習近平「新都」雄安新區

點搞都死
俾人入錢 唔俾人拎錢

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
#FreeHongKong #HongKongProtest #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少碰中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

支共唔一齊玩都算
仲要落閘放狗嗰下過癮
外資入去仲有得剩？過完knowledge限制你呢樣嗰樣然之後取代你
高鐵「自主研發」有辦你睇 教識中國人永遠唔會共同搵着數

西部大開發

「中國特色自由」
自然搞得成「中國特色自由貿易」
總之班官吹完一輪水寫報告升官發財
理得你中國點 反正班支那人唔重視
全國上下日日贏就得

2020年做唔成國際金融中心好似係違法
成個上海會俾公安拉

分分鐘最後香港都變到咁

呢邊廂日撚日話人外國勢力搞亂你分離你國土
那邊廂又要求人黎你個自瀆區發展經濟
好心你啦支國

消滅左香港咁上海咪第一囉
支那人諗法

不意外

係消滅左香港咁新加玻咪第一囉亞太區
正常人諗法

up

唔係話可以取代香港嘅咩??
邊方面取代

上海同深圳就快取代香港啦，呢的肯肯定假消息啦！

支那style
審美標準接近0

Push

超越香港了

笑左，你唔講我都唔記得

仲有汕頭經濟特區

自由貿易唔係口講就係架

哈

外國寄信可以唔洗寫Shanghai,China
淨係寫Shanghai就得既時候咪可以成功囉